# Chinese (Simplified, China) translations for Gepetto.
# This file is distributed under the same license as Gepetto (GPLv3).
# Ivan Kwiatkowski, 2023.
#
# Translators:
# Ivan K., 2023
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gepetto 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-18 18:57+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-18 18:59+0000\n"
"Last-Translator: jindaxia, 2025\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/gepetto/teams/164045/zh_CN/)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: gepetto/config.py:82
msgid "Attempting to load the first available model..."
msgstr "正在尝试加载首个可用模型..."

#: gepetto/config.py:87
msgid "No model available. Please edit the configuration file and try again."
msgstr "没有可用模型，请编辑配置文件后重试。"

#: gepetto/config.py:108
#, python-brace-format
msgid ""
"Warning: Gepetto's configuration doesn't contain option {option} in section "
"{section}!"
msgstr "警告：Gepetto 配置文件的 {section} 章节中缺少 {option} 选项！"

#: gepetto/ida/cli.py:120
msgid "LLM chat"
msgstr "LLM 对话"

#: gepetto/ida/cli.py:152
#, python-brace-format
msgid "→ Model requested tool: {tool_name} ({tool_args}...)"
msgstr "→ 模型请求的工具：{tool_name} ({tool_args}...)"

#: gepetto/ida/cli.py:167
#, python-brace-format
msgid "Using tool: {tool_name}"
msgstr "正在使用工具：{tool_name}"

#: gepetto/ida/cli.py:219
msgid "✔ Completed turn"
msgstr "✔ 回合完成"

#: gepetto/ida/cli.py:227 gepetto/ida/cli.py:245
msgid "Model request failed."
msgstr "模型请求失败。"

#: gepetto/ida/cli.py:258
msgid "Streaming unavailable for this model; retrying without streaming."
msgstr "此模型不支持流式；正在改为非流式重试。"

#: gepetto/ida/cli.py:261
msgid "Retrying without streaming"
msgstr "正在重试（不启用流式）"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:39 gepetto/ida/comment_handler.py:41
msgid "No focused view available; cannot determine current function."
msgstr "没有可用的聚焦视图，无法确定当前函数。"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:103
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment callback JSON failure: {error}"
msgstr "[错误] 注释回调 JSON 错误：{error}"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:148
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment application failed: {error}"
msgstr "[错误] 应用注释失败：{error}"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:156
#, python-brace-format
msgid "Applied {count} comments."
msgstr "已应用 {count} 条注释。"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:162
msgid "No comments were applied."
msgstr "未应用任何注释。"

#: gepetto/ida/comment_handler.py:170
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment_callback: {error}"
msgstr "[错误] comment_callback：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:40 gepetto/ida/handlers.py:46
msgid "Comment generated by Gepetto"
msgstr "由 Gepetto 生成的注释"

#: gepetto/ida/handlers.py:58
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] comment callback failed: {error}"
msgstr "[错误] 注释回调失败：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:155
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] rename callback JSON failure: {error}"
msgstr "[错误] 重命名回调 JSON 错误：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:165
#, python-brace-format
msgid "Function at EA 0x{ea:X} not found."
msgstr "在 EA 0x{ea:X} 未找到函数。"

#: gepetto/ida/handlers.py:182
#, python-brace-format
msgid "Select names to rename"
msgstr "选择要重命名的名称"

#: gepetto/ida/handlers.py:183
msgid "Old Name"
msgstr "旧名称"

#: gepetto/ida/handlers.py:183
msgid "New Name"
msgstr "新名称"

#: gepetto/ida/handlers.py:232
#, python-brace-format
msgid "[ERROR] rename callback failed: {error}"
msgstr "[错误] 重命名回调失败：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:238 gepetto/ida/handlers.py:239
msgid "Rename cancelled by user."
msgstr "用户取消了重命名。"

#: gepetto/ida/handlers.py:243
#, python-brace-format
msgid "Done! {count} name(s) renamed."
msgstr "完成！已重命名 {count} 个名称。"

#: gepetto/ida/handlers.py:309 gepetto/ida/status_panel.py:654
#, python-brace-format
msgid "Couldn't change model to {model}: {error}"
msgstr "无法将模型切换为 {model}：{error}"

#: gepetto/ida/handlers.py:367 gepetto/ida/handlers.py:424
#, python-brace-format
msgid "{model} generated code saved to {file_name}"
msgstr "{model} 生成的代码已保存到 {file_name}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:20 gepetto/ida/status_panel.py:765
#: gepetto/ida/status_panel.py:773
msgid "Gepetto"
msgstr "Gepetto"

#: gepetto/ida/status_panel.py:48
msgid "System"
msgstr "系统"

#: gepetto/ida/status_panel.py:49
msgid "User"
msgstr "用户"

#: gepetto/ida/status_panel.py:50
msgid "Tool"
msgstr "工具"

#: gepetto/ida/status_panel.py:51
msgid "Model"
msgstr "模型"

#: gepetto/ida/status_panel.py:52
msgid "Assistant"
msgstr "助手"

#: gepetto/ida/status_panel.py:248
msgid "Log filters:"
msgstr "日志筛选："

#: gepetto/ida/status_panel.py:266
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: gepetto/ida/status_panel.py:285
msgid "Type a prompt and press Enter…"
msgstr "输入提示并按回车…"

#: gepetto/ida/status_panel.py:288
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: gepetto/ida/status_panel.py:291 gepetto/ida/status_panel.py:690
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: gepetto/ida/status_panel.py:315 gepetto/ida/status_panel.py:585
#, python-brace-format
msgid "Model: {model} ▼"
msgstr "模型：{model} ▼"

#: gepetto/ida/status_panel.py:321 gepetto/ida/status_panel.py:673
#, python-brace-format
msgid "Status: {status}"
msgstr "状态：{status}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:321 gepetto/ida/status_panel.py:672
#: gepetto/ida/status_panel.py:919
msgid "Idle"
msgstr "空闲"

#: gepetto/ida/status_panel.py:499
#, python-brace-format
msgid "Failed to send prompt: {err}"
msgstr "发送请求失败：{err}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:620
msgid "Error loading models"
msgstr "加载模型时出错"

#: gepetto/ida/status_panel.py:640
#, python-brace-format
msgid "Model switched to {model}"
msgstr "模型已切换为 {model}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:658
#, python-brace-format
msgid "Failed to switch model: {error}"
msgstr "切换模型失败：{error}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:702
msgid "Error - Check Log"
msgstr "错误 - 请检查日志"

#: gepetto/ida/status_panel.py:709
msgid "Cancelling…"
msgstr "正在取消…"

#: gepetto/ida/status_panel.py:711
msgid "Cancelling request"
msgstr "正在取消请求"

#: gepetto/ida/status_panel.py:751
msgid "You"
msgstr "你"

#: gepetto/ida/status_panel.py:753
#, python-brace-format
msgid "User: {text}"
msgstr "用户：{text}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:759
#, python-brace-format
msgid "Assistant: {text}"
msgstr "助手：{text}"

#: gepetto/ida/status_panel.py:861
msgid "Could not show Gepetto Status panel."
msgstr "无法显示 Gepetto 状态面板。"

#: gepetto/ida/status_panel.py:917
msgid "Failed to cancel request"
msgstr "无法取消请求"

#: gepetto/ida/status_panel.py:954 gepetto/ida/status_panel.py:993
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: gepetto/ida/status_panel.py:981
#, python-brace-format
msgid "Request to {model} sent..."
msgstr "{model} 请求发送中..."

#: gepetto/ida/status_panel.py:983
msgid "Waiting for model..."
msgstr "正在等待模型..."

#: gepetto/ida/status_panel.py:988
#, python-brace-format
msgid "{model} query finished in {time:.2f} seconds!"
msgstr "{model} 查询在 {time:.2f} 秒内完成！"

#: gepetto/ida/ui.py:60 gepetto/ida/ui.py:93
msgid "Explain function"
msgstr "解释函数"

#: gepetto/ida/ui.py:62 gepetto/ida/ui.py:103
msgid "Comment function"
msgstr "解释函数"

#: gepetto/ida/ui.py:64 gepetto/ida/ui.py:113
msgid "Auto-rename"
msgstr "自动重命名"

#: gepetto/ida/ui.py:66 gepetto/ida/ui.py:137
msgid "Generate C Code"
msgstr "生成 C 代码"

#: gepetto/ida/ui.py:68 gepetto/ida/ui.py:124
msgid "Generate Python Code"
msgstr "生成 Python 代码"

#: gepetto/ida/ui.py:72
#, python-brace-format
msgid "Uses {model} to enrich the decompiler's output"
msgstr "使用 {model} 增强反编译器的输出"

#: gepetto/ida/ui.py:73
msgid "See usage instructions on GitHub"
msgstr "请查看 GitHub 上的使用说明"

#: gepetto/ida/ui.py:96
#, python-brace-format
msgid "Use {model} to explain the currently selected function"
msgstr "使用 {model} 解释当前选择的函数"

#: gepetto/ida/ui.py:106
#, python-brace-format
msgid "Adds comments to lines in the current function using {model}"
msgstr "使用 {model} 为当前函数的各行添加注释"

#: gepetto/ida/ui.py:116
#, python-brace-format
msgid "Use {model} to auto-rename this function and its variables"
msgstr "使用 {model} 自动重命名此函数及其变量"

#: gepetto/ida/ui.py:127
#, python-brace-format
msgid ""
"Generate python code from the currently selected function using {model}"
msgstr "使用 {model} 从当前选择的函数生成 python 代码"

#: gepetto/ida/ui.py:140
#, python-brace-format
msgid ""
"Generate executable C code from the currently selected function using "
"{model}"
msgstr "使用 {model} 从当前选定的函数生成可执行的 C 代码"

#: gepetto/ida/ui.py:168
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: gepetto/ida/ui.py:169 gepetto/ida/ui.py:274
msgid "Auto-open status panel"
msgstr "自动打开状态面板"

#: gepetto/ida/ui.py:208 gepetto/ida/ui.py:228
msgid "Select model"
msgstr "选择模型"

#: gepetto/ida/ui.py:277
msgid "Automatically focus the Gepetto status panel when a request starts."
msgstr "在请求开始时自动聚焦 Gepetto 状态面板。"

#: gepetto/models/aliyun.py:62 gepetto/models/deepseek.py:36
#: gepetto/models/gemini.py:541 gepetto/models/groq.py:37
#: gepetto/models/kluster.py:58 gepetto/models/novita_ai.py:41
#: gepetto/models/openai.py:302 gepetto/models/openai_compatible.py:63
#: gepetto/models/openrouter.py:52 gepetto/models/siliconflow.py:60
#: gepetto/models/together.py:34
#, python-brace-format
msgid ""
"Please edit the configuration file to insert your {api_provider} API key!"
msgstr "请编辑配置文件并插入您的 {api_provider} API 密钥！"

#: gepetto/models/gemini.py:111
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch Gemini models: {error}"
msgstr "获取 Gemini 模型失败：{error}"

#: gepetto/models/gemini.py:159
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for Gemini models: {error}"
msgstr "配置 Gemini 模型的代理失败：{error}"

#: gepetto/models/gemini.py:179 gepetto/models/local_lmstudio.py:140
#: gepetto/models/local_ollama.py:116 gepetto/models/openai.py:195
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch models from {base_url}: {status_code}"
msgstr "从 {base_url} 获取模型失败：{status_code}"

#: gepetto/models/gemini.py:723 gepetto/models/openai.py:414
#: gepetto/models/openai.py:431
#, python-brace-format
msgid "General exception encountered while running the query: {error}"
msgstr "运行查询时遇到常规异常：{error}"

#: gepetto/models/local_lmstudio.py:62 gepetto/models/local_ollama.py:60
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch models from {base_url}: {error}"
msgstr "从 {base_url} 获取模型失败：{error}"

#: gepetto/models/local_lmstudio.py:123
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for LM Studio models: {error}"
msgstr "配置 LM Studio 模型的代理失败：{error}"

#: gepetto/models/openai.py:120
#, python-brace-format
msgid "Failed to fetch OpenAI models: {error}"
msgstr "获取 OpenAI 模型失败：{error}"

#: gepetto/models/openai.py:178
#, python-brace-format
msgid "Failed to configure proxy for OpenAI models: {error}"
msgstr "配置 OpenAI 模型的代理失败：{error}"

#: gepetto/models/openai.py:336
#, python-brace-format
msgid ""
"Streaming rejected for {model}: {error}\n"
"Retrying without streaming."
msgstr "{model} 的流式被拒绝：{error}\\n正在改为非流式重试。"

#: gepetto/models/openai.py:340
#, python-brace-format
msgid ""
"Streaming disabled for {model} after a previous API rejection; retrying "
"without streaming."
msgstr "由于此前 API 拒绝，{model} 的流式已禁用；正在改为非流式重试。"

#: gepetto/models/openai.py:404
msgid "Streaming rejected by API; retrying without streaming."
msgstr "API 拒绝了流式；正在改为非流式重试。"

#: gepetto/models/openai.py:410
msgid ""
"Unfortunately, this function is too big to be analyzed with the model's "
"current API limits."
msgstr "很遗憾，此函数规模过大，已超出模型当前 API 的限制范围。"

#: gepetto/models/openai.py:422
#, python-brace-format
msgid "{model} could not complete the request: {error}"
msgstr "{model} 无法完成请求：{error}"

#~ msgid ""
#~ "Could not obtain valid data from the model, giving up. Dumping the response "
#~ "for manual import:"
#~ msgstr "无法从模型获取有效数据，放弃操作。正在转储响应以供手动导入："

#~ msgid ""
#~ "Cannot extract valid JSON from the response. Asking the model to fix it..."
#~ msgstr "无法从响应中提取有效 JSON，正在请求模型修复..."

#~ msgid "The JSON document returned is invalid. Asking the model to fix it..."
#~ msgstr "返回的 JSON 文档无效，正在请求模型修复..."

#~ msgid "Please fix the following JSON document:\n"
#~ msgstr "请修复以下 JSON 文档：\n"

#~ msgid ""
#~ "The JSON document provided in this response is invalid. Can you fix it?\n"
#~ "{response}"
#~ msgstr ""
#~ "此响应提供的 JSON 文档无效，请修复：\n"
#~ "{response}"

#~ msgid "{model} query finished! {replaced} variable(s) renamed."
#~ msgstr "{model} 请求完成！已重命名 {replaced} 个变量。"

#~ msgid ""
#~ "Context length exceeded! Reducing the completion tokens to {max_tokens}..."
#~ msgstr "上下文长度超出限制！正在将完成令牌数缩减至 {max_tokens}..."

#~ msgid "Auto Analyze"
#~ msgstr "自动分析"

#~ msgid ""
#~ "Proxy configuration for Gemini via google-generativeai library might require"
#~ " manual setup of HTTPS_PROXY environment variable."
#~ msgstr ""
#~ "Proxy configuration for Gemini via google-generativeai library might require"
#~ " manual setup of HTTPS_PROXY environment variable."

#~ msgid ""
#~ "Please generate executable C code based on the following decompiled C code and ensure it includes all necessary header files and other information:\n"
#~ "{decompiler_output}"
#~ msgstr ""
#~ "请根据以下C反编译代码生成可执行的C代码，并确保包含所有必要的头文件和其他信息：\n"
#~ "{decompiler_output}"

#~ msgid ""
#~ "Please generate equivalent Python code based on the following decompiled C code, and provide an example of the function call:\n"
#~ "{decompiler_output}"
#~ msgstr ""
#~ "请根据以下C反编译代码生成等价的python代码，并提供这个函数的调用示例：\n"
#~ "{decompiler_output}"

#~ msgid ""
#~ "You are a helpful assistant embedded in IDA Pro. Your role is to facilitate "
#~ "reverse-engineering and answer programming questions."
#~ msgstr "您是内置于 IDA Pro 的智能助手，主要职责是协助逆向工程分析和解答编程相关问题。"
